Immigrants as voters in electoral autocracies: Case of HK

Migration to electoral autocracies has become increasingly common. Extant studies, however, accord little attention to the immigrants' influences on the domestic politics of these regimes. We argue that immigrants have attributes (status quo bias and lack of prior exposure to local politics) that make them an attractive co-optation target of the authoritarian regime. We provide a case study of mainland Chinese immigrants in Hong Kong to illustrate our argument. Since the sovereignty transfer, the Hong Kong government has devised various schemes to attract these immigrants, while pro-establishment political parties and groups have actively sought to co-opt them. Using two distinct public opinion surveys, we also find that immigrants are more likely to approve of the political and economic status quo, and less likely to vote for pro-democracy opposition parties than the natives. In addition, we find no evidence that exposure to political information can change the immigrants' vote choice.

好似做得有針對性過上一篇？